%----------------------------------------------------------------------------------------
%       ABSTRACT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{abstract}
\vspace{-25pt}
\noindent  
\par\small
Estudou-se, recorrendo a um magnetómetro com sonda de efeito de Hall,
a indução magnética gerada por correntes elétricas percorrendo circuitos
de diferentes geometrias, nomeadamente uma espira circular, as bobines de
Helmholtz e solenóides com núcleos de ar e de Ferro. Mediram-se as
componentes normais e tangenciais do campo, de modo a poder extrapolar o
perfil de linhas de campo magnético e compará-lo com o previsto pelos
princípios da magnetostática. Estudou-se, ainda, o comportamento de um
material ferromagnético quando o campo magnético nele aplicado é 
aumentado até à saturação e, em seguida, lentamente diminuído, de forma a
obter a sua curva de histerese. Encontraram-se os valores de  indução de
saturação $B_s=(1.30 \pm 0.12)~T$, indução remanescente 
$B_r=(0.80 \pm 0.07)~T$ e campo coercivo $H_c=(49\pm 3)Am^{-1}$. 
Por fim, determinou-se a permeabilidade magnética incremental do material
a indução nula para a qual se obteve o valor $\mu_r=(1.989\pm0.008)\times 10^4$. 
\par
\noindent\textbf{Palavras-chave: Campo Magnético induzido, Efeito de Hall, Histerese}
\end{abstract} 
